EVA初號機Metal Build 模型日本開售 疑似中國排隊黨打尖搶籌

崔德興2019-02-24 14
日本人氣經典動漫《新世紀福音戰士》模型Metal Build EVA 初號機昨日（23日）在日本、香港等地發售，引起Fans瘋狂搶購。然而，網絡流傳有疑似中國「排隊黨」出現在日本的搶購人龍中，而且打尖情況嚴重，有人因為拿不到籌，甚至出手從店員手中搶奪。

日本網民控訴疑似中國排隊黨惡行。（Twitter）

Metal Build EVA 初號機日本定價約為2.3萬日元（約1650港元），但市場反應熱烈，一出便激起炒風，網上「炒價」更達逾2500港元。暴利之下，日本東京、大阪亦出現不少「排隊黨」輪候搶購，不少日本網民在Twitter等留言發表不滿，並上傳模型店被疑似中國排隊黨「佔據」的照片。

有日本Twiiter 網民表示，東京秋葉原售賣情況極為混亂，人龍前面部份被疑似中國排隊黨佔領，周圍都聽到「中國語」。也有網民指出，不少疑似中國人插隊，警衛人員勸喻不要插隊時卻反被罵，雙方繼而展開罵戰。

店員派籌的時候變得更加混亂。有網民指出，有店員要求排隊人士講出商品名稱，才能分發籌券。但部份講不出商品名稱的疑似中國人不明白為何不被發籌，有人圍繞店員大聲恐嚇，甚至出手搶去店員手上的籌。而日本網民上傳的照片亦顯示，疑似中國排隊黨成功購入大量貨品，甚至裝滿一架小型貨車。

買到日本冇玩具玩 一報國恥

無問題, 搶毒撚野啫

好撚型

一班神憎鬼厭既垃圾

呼籲架仔係日本打斷支那畜對腳

禁支那人買咪得,根本係日奸當道做支那人生意

支那狗買一個自己抄啦

好心下次不如SHOW正宗日本人身份證先俾買啦...

香港代表果張圖呢

執行唔易
或者每人限購一份+用日文講得出名先俾買

唔好比支那人去日本啦

其實都好難
可以請日本人買
中國人有錢係地球災難

日本無身分證 難d

咁樣都係益左日本炒家

最公平係受注生產

唔知...
估唔到連ID咭都無....

咁住戶證之類都有掛?

2015年前係無，但安倍上左台推行一種類似身份證嘅野叫Mynumbercard ，以後可以用佢去識辨遊客定日本人

又話反日嘅，仲送錢比日本人賺

班土匪去到邊衰到邊

bandai同代理故意每次係大陸/香港玩飢餓式銷售hold貨炒起 (每次最少炒高500-1000),
而係日本可以原價買重有退税，
人地唔黎搶至奇

呢d咁既毒撚野都搶

買嘢排隊出示身份證先可以買有無得諗，不過人地唔慣開

bandai 係都要通腹問題

反華gogogo

想知佢邊度散貨
大陸? 運費唔駛錢?